永旺（00984.HK）／近10%股息率＆收息變收皮？／粗淺分析

好多嘢唔試唔會做，Too Long Please Read！

永旺／落雨人／2018年7月12日

永旺（香港）百貨有限公司（），下稱「永旺」，的主要業務為經營零售百貨公司。近年永旺的業績表現不太理想，但隨著其成本控制的措施進一步推行，其盈利能力或會得以改善。不過，其利潤率在過去都頗低，加上其現金流量不太健康，若作中長線投資的話，對筆者來說風險太高。

永旺的盈利表現雖不太樂觀，但永旺的營業額和毛利，在過去五年，都有著不明顯的複式增長，分別約為3.30％和2.57％。這樣的表現，對筆者來說，反映出構成其盈利衰退並不由其銷售哀退所造成，更大的問題是其經營支出。經營開支中，其一大部分為員工成本。在2017年度，員工成本按年上升了近11.94％，但同期的營業額和毛利增長只有分別約為6.96％和7.30％。由此可見，永旺在2017年度所增加的勞動力未能有效地提升其銷售表現。至於這樣的員工成本增加原因，其年報中沒有詳述，但筆者相信，除了勞工的議價能力及通脹的影響外，這或許是貢獻自其香港地區業務的「周三特價日（Super Wednesday）」的推廣活動。有鑑於永旺的管理層對這活動似乎頗正面，筆者相信，在可預見的未來，相關的員工成本都不會有所下降，而隨著市場進一步上調勞工工資水平，員工成本上漲或會繼續蠶食永旺的盈利。除員工成本外，永旺亦有其他貢獻頗大的經營開支，但其年報中並沒有透露很多細節。若永旺可從其他經營開支入手，降低其整體的經營開支，這絕對有助提升其盈利能力，但對筆者來說，相關的不確定性太大。

圖一：展示永旺的盈利表現。

圖二：展示永旺的盈利表現（不包括2017年度的部分數據）。

盈利能力方面，永旺的表現對筆者來說不太理想，其經營利潤率和淨利潤率自2014年度開始持續下跌。2016年度至2017年度，永旺的經營溢利和盈利均為負值，其負值的經營利潤率和淨利潤率沒有在圖中顯示。雖然其低利潤率或與永旺的業務模式相關，但在2015年度，其利潤率之低實在是令筆者感到不放心。因為過低的利潤率很容易便會因經營開支和融資成本等的波動而導致盈利被蠶食，永旺在2016年度和2017年度的虧蝕，由筆者的角度來看，便可歸因於此。對筆者來說，若永旺在未來能維持到3％至5％的淨利潤率的話，這絕對是好事，但在這之前，筆者不會考慮進場作中長線投資。

圖三：展示永旺的盈利表現（不包括2016年度及2017年度的負值數據）。

圖四：展示永旺的盈利表現（不包括2016年度及2017年度的負值數據）。

仲有一半係＃2
樓豬在旅遊 個post 字數受限

永旺的現金流量，對筆者來說，不太健康。經營活動的現金流入不穩定，永旺的自由現金流量由2015年度開始持續下跌並且變得不穩，甚至並不足以應付其支付股息之款項。永旺在2016年度的物業、廠房及設備投資大增，該年的自由現金流量更為負值，而在2017年度，相關的投資的現金流出大幅減少，並為永旺保留了大概47,187港幣千元的自由現金流量，但仍不可足以完全地覆蓋其支付股息的現金流出。若然永旺可在未來改善其盈利表現，這或可為永旺帶來穩定的經營活動現金流入。筆者亦很期待這樣的改善，但目前來說，筆者不會考慮進場。

圖五：展示永旺的現金流量。

圖六：展示永旺的現金流量。

以現價（2018年6月28日收市價為＄4.55）計算，永旺的股息回報率超過9％，這對筆者來說頗吸引。另外，截至2017年12月31日，永旺有著大概2,000,000港幣千元的期末現金及現金等價物，約為其在2017年度用作支付股息的款項的19倍。由筆者的角度來看，永旺要應付短期的股息派發應不會有很大問題。但有見於其盈利表現不理想，其派息政策的持續性值得商榷。

對筆者來說，永旺的業務沒有大問題，營業額及毛利的增長都尚算正面。但其盈利能力的衰退卻令筆者不太放心投資於永旺，在未來，永旺的盈利能力或會有所改善，但在這之前，筆者不偏向進場作中長線投資。對筆者來說，永旺的現價（2018年6月28日收市價為＄4.55）應已公平地反映出上述的壞因素。筆者期望的收益率為5％至7％，這等同市盈率14.29倍至20.00倍。若永旺可改善其盈利表現，並維持到其2015年度的盈利，筆者的預期股價為＄5.11至＄7.16。但在永旺的盈利能力和現金流量有所改善之前，筆者不會考慮進場。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

巴打咁夜都出post
平時去吉之島買野都人山人海
估唔到毛利率一年低過一年

啲野愈賣愈平
貴少少已經冇人買
759咁既級數
好在佢租親啲場都好平
死場救星

aeon 上年蝕錢係因為裝修康怡aeon style 喎（佢話），
我就撐佢既

- 永旺之前會派特別股息，蝕緊錢既情況下而家竟然放棄特息，轉哂做中期末期派息。工作關係曾經問過管理層關於佢既派息政策，得到既答案係公司會改為持續性派息，公司現金亦好多，顯示公司派息方面好有信心

- 假蝕錢：將折舊加番入盈利其實係正數

- 上年Rebranding完黃埔康怡兩間舖後，客人數目多左10%（上年第四季），未來睇呢兩間舖可唔可以幫佢轉虧為盈

- 毛利率既關鍵係自家品牌Topvalue， 呢個吉之島既百佳牌同其他百佳牌不同之處係made in Japan，只要佢每賣多1%，毛利就可以升0.4%（大概咁上下）而家Topvalue佔所有sale既比例係3.9%，公司覺得可以上到5%

20蚊殺落黎得返幾蚊，現價有成10%息，坐貨坐十年都回哂本，做零售cash flow通常都好勁，可以安心收息。而且早排好多公司都上大陸鳩開舖，搞到蝕錢，永旺係其中之一。個人覺得公司搵番定位之後，加上rebranding黃埔同康怡兩大旗艦之後，慢慢可以縮細虧損，而且質地唔錯，進可攻退可守

利申：年初已入永旺 aeon信貸 擺明車馬散貨

香港做租租嘅下場就好似Aeon咁，唔好買喇
反而900食到啲邊際利益，咁就唔怕買

太受地產霸權影響

星期三多人到出奇

我好同意你之前講嘅星期三95折 真係多人到好想放棄唔排隊

好詳盡
年初幾錢入

900真係一流

篇篇都無隻入得貨

百貨公司到而家都生存緊都算係咁

好過財演隻隻話好

唔好咁啦 係唔同咖

好多篇都係值得等平貨
哩隻係無咩進場嘅價值

等平貨果啲好多都差不多平
好似1316咁
410同1993現價我都覺得幾吸引咖

我等緊405 1883
1316 好似分注入無死 貿易戰消息都到左最恐慌

Aeon荃灣個場真係好勁，畀以心建家趕走後，自己做起隔離個死場

佢班底係勁，不過香港做租租係死梗

跟住隻隻都話冇持有

405真係咁正咩
利申無買開reit

之前上網睇其他人寫 有個話佢啲地點冷門到爆又唔就腳

不過咁多間我較中意黃埔果間

裝修完好簡潔

內房發展空間大

其實410 都唔錯
人仔跌緊 應該可以分注入d

你真係走左去睇

聽人講

班高層辭職，係出面開公司，接返舊鋪既外判黎做。包括，但不限於，物流、倉存、產品售後etc。

聽人講，

呢班人賺到盤滿砵滿。

你就諗下，984 d開支，點解會只升不跌。

我係睇好410的

要親身體驗吓
個自助付款仲on9
啲人又唔識整 搞黎搞去 仲慢過排人手

邊到聽返黎

自助機可以用會員卡同時apple pay,人手唔得

你係長期顧客

有d野唔好畫出腸。

aeon d 野惠康百佳買唔到

睇返 410 15 年去過$1
收息股首選唔應該咁受大市波動

4.4左右

派左一次息lu

AEON 有咩值得買?

星期三特價貨
15蚊咖哩豬飯

真係好慳
有冇諗過D豬其實係 冰櫃擺到賣唔出, 拎去整飯

無錢乜都要食㗎啦
咪清下腸胃

唔使諗，社會係咁運作

睇邊類

牛肉豬肉果啲aeon高質啲
但百佳平啲多款啲

因為13年後轉型 業績不理想
但中線來說，轉型似乎7788
所以我諗應該會開始穩定返

同而家差不多價

不過我就覺得可以等業績明顯逆轉再考慮

你唔係好友黎咩 有無貨

裝修完其實搶錢咗

佢啲章魚小丸子夾上手就散哂
仲要賣25銀

就係襯未逆轉既時候 慢慢吸貨
最好唔好咁快turnover

冇貨既好友
哩隻股成交太細，想走冇得走

搶修前後都搶錢，個人覺得for 顧客其實唔需要裝修，係搵個籍口整個場租比底層d 食肆，
個到以前係食店收唔起錢

百佳係垃圾肉類，aeon 買牛扒唔同grade 唔同部分都有得揀。

蝕住錢仲派10%息仲邊有錢整頓發展
感覺伏
btw星期三特價都唔係話好平，但搞到排長龍個日會買唔到野

真係用咗收息變收皮做標題

哩啲嘢兩睇嘅

細股好多都成交低 無計 寫過有啲一日都唔知有無一宗成交

哩點係好有諗頭 成個場地個使用率高咗好多

自己煮比自己唔捨得買
百佳冷藏牛扒$30/1

我都理解唔到 買100蚊先平5蚊 買少包糖好過 又要排咁耐

本身諗住港燈個post用

點知過幾日就出消息話增加投資

荃灣閪真係靜過鬼

有某d野係幾平, 但要格下價先發掘到

本身d 貨mark 平左好多，薯片$7變3, 廚房紙10蚊4條，etc

其實睇圖呢d股幾高息都無用
價都蝕死

唔近地鐵站 但附近多住宅

點有心機

聯想點睇 都高息

巴打d風幾勁

幾耐無去過
星期三 同星期六日多人到爆

之前睇過話等登派息蝕假
跟住班日本仔自己私有化番
佢實佢租d 鋪間間都咁大
租都蝕唔少 仲邊有得賺

可能只求打個和 服務區內市民為重
之前另一個post都係寫日本公司
都有人提過佢地私有化嘅做法
真係好絕

有冇興趣做下3688

最旺最限超市
樓上個幾層唔攪優惠都好靜下，呢個場執下佢，轉做aeon style可能會好d

邊有可能年年蝕錢都仲要keep 住高派息
除咗想 做冧個股價
都諗唔到其他理由

你試下假期/56日睇下，超多人
九龍城同megabox就真係靜

記住先

去過荃灣果間
二樓冷清到出奇

旺丁唔一定旺財
荃灣閪啲客好閪，
以為自己住拿不勒海灣好威威
好難服侍 買又唔係爽手

我做過荃灣閪呢個場
真係不了

巴打
如果要計debt to equity ratio既話
“非控股權益”洗唔洗加埋入equity度？

唔計好似保守啲

利申：非會計撚

OKURA （）／日式彈珠機＆夕陽餘暉／粗淺分析

想入手了

佢細路900日日標高

why???1

900好吸引

Aeon股東會係咪有會員卡派?

唔知 未買過

有coupon派。

不過買滿幾多先用得一張果種。

我年初都入左，4.75

我可唔可以講哩隻野好垃圾

賺卷蝕價

可能無事呢

我同意 但百貨公司個潮流過咗 間間都係咁

實貨會有
仲會寄coupon俾你
同埋可能用佢個lounge

咩lounge

唔知未去過
我老豆收到都唔用
咁多年淨係有1次拎coupon買部40”電視

用信用卡換好似抵玩啲